%----------------------------------------------------------------------------------------
%	CHAPTER 6
%----------------------------------------------------------------------------------------

\chapter{Podsumowanie}
Celem pracy było stworzenie uproszczonego modelu środowiska, w którym agenci sami musieli nauczyć się żyć. Zadanie to udało się zrealizować. Zbadano także wpływ zmiany parametrów na przebieg uczenia. Kluczowym etapem treningu okazała się normalizacja danych wejściowych. Uczenie bez normalizacji dało zdecydowanie najgorsze wyniki. Mięsożercy nie nauczyli się nic, a roślinożercy uczyli się bardzo wolno. W modelu bazowym (model znormalizowany, 500 000 iteracji) populacje agentów naprzemiennie rosły i opadały. Zachowanie to nie zmieniło się wraz ze zwiększeniem ilości iteracji, co nie znaczy, że agenci nie wykorzystali dodatkowego czasu nauki. Ich ruch stał się o wiele płynniejszy oraz zaczęli bardziej eksplorować środowisko. Dłuższy czas nauki może mieć także negatywny wpływ na zachowanie agentów, dlatego że za bardzo dostosowują się do przeciwnika, z którym trenują. Aby wyeliminować ten problem, można by w przyszłości zmodyfikować sposób treningu i~zapisywać modele co np. 100 tysięcy iteracji, a następnie losować, z którym modelem urodzą się zwierzęta, tak aby w trakcie treningu mierzyć się zarówno z prostymi modelami, jak i bardziej złożonymi.

\section{Rozwój projektu}
Projekt posiada wiele możliwości rozwoju. Do środowiska można by dodać wodę, dzięki czemu byłyby miejsca, z których korzystaliby zarówno roślinożercy, jak i~mięsożercy. Można także wprowadzić dodatkowe statystyki odpowiedzialne za atak i~obronę, które pozwoliłyby roślinożercom bronić się przed drapieżnikami.
Można również dodać podział na wiele gatunków zwierząt i~roślin, które będą różnić się nie tylko statystykami, ale również kształtem i typem pokarmu. Przykładowo gatunek \textit{żyrafa} będzie charakteryzował się tym, że może jeść z wysokich roślin.\\
Innym kierunkiem rozwoju aplikacji jest zastosowanie algorytmów ewolucyjnych do wyznaczenia najlepszych kombinacji cech dla danego gatunku.
Następnie można by zbadać, czy w obliczu klęsk żywiołowych takich jak susze lub powodzie, zwierzęta będą w stanie dostosować się do nowych warunków czy wymrą.\\
Następnym sposobem na rozwój aplikacji może być dodanie dodatkowych nagród np. za przeżycie 10 sekund, za utrzymywanie wysokiej ilości energii, a następnie zbadanie jak zmienia się zachowanie agentów w zależności od wysokości nagród.\\
Kolejnym sposobem rozwoju projektu jest zbadanie, czy zastosowanie innych algorytmów uczenia daje lepsze lub gorsze wyniki od uzyskanych przy użyciu PPO. Do tego porównania można także dołączyć agentów korzystających z ręcznie zaimplementowanej logiki.



